\chapter*{Введение}\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}

В рамках ряда учебно- и научно-исследовательских работ производится разработка системы управления проектами НИР. В основе системы лежит семантическая модель процессов, на основе которой описываются правила проведения УИР, НИР и других учебных работ. В рамках предыдущего НИР была разработана новая семантическая модель процессов, для которой в ходе текущего НИР требуется сформулировать формальную основу. Также в рамках предыдущего НИР производился рефакторинг архитектуры системы, который затрагивал в основном серверную часть. В данном НИР требуется произвести рефакторинг клиентской части приложения с целью построения легко расширяемой и консистентной кодовой базы.

Целями работы являются: 

\begin{itemize}
    \item построение формальной вычислительной модели для разработанной семантической модели процессов;
    \item доработка архитектуры системы управления проектами НИР для последующей апробации системы в тестовых условиях.
\end{itemize}

В разделе \ref{Chapter:Analysis} совершается обзор известных методов семантического моделирования процессов, обзор алгебраических методов и рассмотрение подходов к организации ролевой структуры участников процесса.

В разделе \ref{Chapter:Theory} приводится описание формальной модели процессов, её соотнесение с ранее сформулированной семантической моделью процессов. Также кратко записывается формулировка семантической модели процессов.

В разделе \ref{Chapter:Ingeneering} рассматриваются общие принципы построения клиентских приложений, а также формулируются принятые проектные решения. Приводится мотивация решений, а также описание инструментов, обеспечивающих построение требуемой архитектуры. Также приводится архитектурное описание системы автоматического тестирования системы.

В разделе \ref{Chapter:Implementation} описывается методология управления командой разработки системы и подробно рассматривается реализация архитектурных требований к системе. Как отражение первого пункта приводится описание принципов управления командой разработки, используемых инструментов и методологий по организации совместной разработки в едином репозитории исходного кода.
